\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Sepia]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage[brazilian]{babel}

%Tipos de Fontes

%------------------------------
% \usepackage{tgpagella,eulervm}

\usepackage{tgadventor}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}

% \usepackage{tgbonum}
% \usepackage[T1]{fontenc}

% \usepackage[default]{comfortaa}
% \usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[sfdefault]{overlock}
%\usepackage{addfont}
%\addfont{OT1}{tap}{\tapir}

%\usepackage[defaultfam,light,tabular,lining,alternates]{montserrat} %% Option 'defaultfam'
%%% only if the base font of the document is to be sans serig
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\fontfamily{Montserrat-TOsF}\selectfont #1}}


%Fontes
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%\renewcommand{\sfdefault}{ppl}


%Definindo o comando de entrada de itens

% 1 - Data final
% 2 - Data inicial
% 3 - Cargo
% 4 - Empresa
% 5 - Descrição


\newcommand{\entry}[5]{
	\begin{minipage}[t]{.1\textwidth}
		\begin{flushright}
			\hfill
			{\textsc{#1}}

			{\textsc{#2}}
		\end{flushright}
	\end{minipage}
	\hfill\textcolor{Sepia}{\vline}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.825\textwidth}

		#3
		
		\textcolor{Sepia}{\textbf{#4}}
		
		\footnotesize{#5}

	\end{minipage} \\ 
	\vspace{.5cm}

}

% \newcommand{\entry}[5]{
% 	\begin{minipage}[t]{.1\textwidth}
% 	\end{minipage}
% 	\textcolor{Sepia}{\vline}
% 	\begin{minipage}[t]{.825\textwidth}

% 		#3 \hfill \textbf{\textsc{#1 \rule[0.2em]{1em}{1pt} #2 }}
		
% 		\textcolor{Sepia}{\textbf{#4}}
		
% 		\footnotesize{#5}

% 	\end{minipage} \\ 
% 	\vspace{.5cm}

% }


% Espaçamento e formatação de seções

\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}%
	[
		\vspace*{-0.667\baselineskip} % Espaço vertical entre texto do título e titlerule.
		\textcolor{Sepia} % Cor do texto do título.
		{\titlerule} % Adiciona linha abaixo do título.
	]

\titlespacing{\section}{0pt}{0pt}{0pt}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}

\pagestyle{fancy} % tipo de header e footer
\fancyhf{} 
\rfoot{\scriptsize{Atualizado em \today}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% HEADER ----

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
	
	{\LARGE Lucas C. L. do Carmo, Msc.}
	
	\vspace{6pt}
	\arrayrulecolor{Sepia}
	\begin{tabular}{c|c|c}
		(41) 991 216 285 & \textcolor{Sepia}{\underline{\href{mailto:msclucaslima@gmail.com}{msclucaslima@gmail.com}}} & Curitiba - PR
	\end{tabular}
		
	
	% (41) 991 216 285
	% \textcolor{Sepia}{\underline{\href{mailto:msclucaslima@gmail.com}{msclucaslima@gmail.com}}}
	% Curitiba - PR
	\vspace{6pt}
	
\end{center}
	
% BODY ----------

\section{Experiência}

\entry{atual}{mar/2021}
{Garantia da Qualidade e Controle de Qualidade}
{Atsum / Cosmetici }
{Atuo como Gerente da Qualidade tanto de insumos quanto de produto e também sou responsável pela
validação de equipamentos e diversos processos de produção.
Participo do desenvolvimento do Sistema de Gestão da Qualidade e no Controle de Qualidade de Processos.}

\entry{jan/2021}{jun/2020}
{Consultoria técnico-científica}
{MC Química}
{Desenvolvimento de produtos de natureza farmacêutica e cosmética, 
caracterização de matérias-primas utilizando técnicas como reologia;
cromatografia de exclusão de tamanho e medidas de potencial zeta.}

\entry{mar/2020}{ago/2018}
{Pesquisador Terceirizado}
{Grupo Boticário}
{Desenvolvimento de metodologia analítica para predição de estabilidade
de formulações cosméticas utilizando reologia,
caracterização e avaliação da estabilidade acelerada e de prateleira
de formulações cosméticas.}

\entry{mar/2018}{set/2017}
{Farmacêutico}
{Farmácias Panvel}
{Responsável Técnico.}

\entry{mar/2016}{jul/2015}
{Assistente de Pesquisa}
{Monash University}
{Desenvolvimento e simulação computacional da estabilidade 
de estruturas peptídicas cíclicas sintetizadas em laboratório 
com finalidade de produção de nanomateriais com compatibilidade biológica.}

\entry{jun/2014}{mar/2012}
{Iniciação Científica}
{Universidade Federal do Paraná}
{Desenvolvimento de projeto de pesquisa, 
manutenção do laboratório, 
produção e utilização de enzimas para processos biotecnológicos.}


\section{Formação Acadêmica}

\entry{mar/2020}{mar/2018}
{Mestrado em Ciências Farmacêuticas}
{Universidade Federal do Paraná / Grupo BIOPOL}
{A dissertação intitulada: \emph{Emulsion physical stability prediction by means of rheology}
foi desenvolvida em parceria com o Grupo Boticário onde foi avaliada a estabilidade
de formulações cosméticas ao longo do tempo e correlacionado com parâmetros 
físico-químicos para aperfeiçoamento de métodologias para predição de estabilidade de cremes.}

\entry{set/2017}{ago/2011}
{Bacharelado em Farmácia}
{Universidade Federal do Paraná}
{Curitiba - PR.}

\entry{mar/2016}{mar/2015}
{Bacharelado em Ciências Farmacêuticas}
{Monash University}
{Melbourne - Austrália.}

\section{Trabalho Voluntário e Estágios}

\entry{jan/2021}{mar/2020}
{Assistente Técnico}
{Universidade Federal do Paraná}
{Produção, desenvolvimento e controle de qualidade de produtos higienizantes 
para uso humano para serem usados no combate à COVID-19.}

\entry{jul/2017}{jan/2017}
{Estágio}
{Hospital de Clínicas}
{Estágio em análises clínicas nos setores de hematologia, 
imunoquímica, virologia, banco de sangue e bacteriologia.}

\entry{jul/2017}{out/2016}
{Estágio em Docência}
{Universidade Federal do Paraná}
{Introdução à docência, programa da universidade 
na disciplina de Enzimologia e tecnologia de fermentações.}

\entry{fev/2017}{nov/2016}
{Estágio}
{Farmácia Magistral}
{Controle de qualidade de matérias primas, 
formulação de formas farmacêuticas sólidas, 
semi-sólidas e líquidas, dispensação de fórmulas, 
revisão de prescrições.}

\entry{jan/2017}{mar/2016}
{Estágio}
{Panvel Farmácias}
{Dispensação de medicamentos, 
emissão de relatórios à Vigilância Sanitária, 
controle de armazenamento de medicamentos e 
armazenamento de medicamentos controlados.}



\section{Habilidades e Aptidões}

\entry{}{}{Inglês}{Fluente}{}

\entry{}{}{Reologia}{Especialista}{Desenvolvi técnicas de caracterização reológica para predição de estabilidade utilizando o equipamento de ponta como o TA Instruments DHR-1 e menos avançados como o Thermo Haake RheoStress RS1.}

\renewcommand{\labelitemi}{\textendash}

\entry{}{}{Técnicas de análise}{Equipamentos laboratoriais}{
	\begin{itemize}
	\item Análise de tamanho de partículas por microscopia óptica e difração laser utilizando Malvern Mastersizer 3000;
	\item Análises de microcalorimetria diferencial;
	\item Análise de potencial zeta para suspensões e emulsões;
	\item Noções básicas de cromatografia por exclusão de tamanho.
	\end{itemize}}

\entry{}{}{Pacote de Ferramentas}{Microsoft Word, Excel (intermediário)}{}

\entry{}{}{Outras}{Análise e visualização de dados utilizando a linguagem R.}{}




\end{document}
